面對呢個母親，我應該用咩態度

（以下內容好個人，可能有巴絲會問點解要打咁私人既野上黎，但現實我係對呢d事都隻字不提，得兩個老死會講呢d，但都講到口臭，佢地兩個生活美滿，唔想對住佢地放負）
（打上黎唔好為取暖，純粹去到一個位，唔知應該點）
我呀媽本身以前係mk，讀唔成書，出黎蒲，用我親生老豆生左我，咁就掉比我嫲嫲養，養到我六歲，跟住有一日帶左我走，去左住公屋，小二至小五，佢都無番工，日日係屋企打機，每日總會搵d事情毒打我，係街打，學校打，諗得出既都打過，試過識d鄰居廢中，同班友fd左比佢地打我話幫手教仔，又試過鍾意左朋友，係朋友面前講我點衰，叫個男人打到我仆街，曾經打到我面部多處微絲血管爆烈，學校發現要告佢，我求老師唔好告後尾透過社工無左年事。咁果幾年我一直都忍，去到小五至中二三，開始識諗，想走，果時慢慢大左，佢唔太敢打我，但會成日用粗口屌我，而屌既原因同小學一樣，都係小事，由細聽得最多係屌你老母臭系，人渣，唔死都無撚用，而講呢d說話既原因可以係我無執書包，唔記得洗碗咁。咁果時大多數情怳我都忍，但好多時忍唔到就會叫佢收聲，佢就會不停再屌，當我無到，有一次我忍唔住扔野，但無扔中佢，佢報警拉我，往後再重演屌我，我叫佢收聲，佢就會挑釁我叫我打佢，話報警，重有無數次我離家出走，但最撚搞笑係佢次次後尾都會心軟，警察單野佢就主動講番其實諗番起果時我唔係想扔佢，我出走又會報警搵我，同社工講掉我入男童院，最尾都轉太

咁由中學開始我都有同嫲嫲聯絡，畢竟係由我出生湊到我六歲，最親既人，佢答應過18歲時會帶我見親生老豆，講番細個的事比我聽，到見果日，知道左果時佢日日吸毒咩都唔做，掉我比嫲嫲湊，之後帶走我係因為要用我向嫲嫲換十萬，阿嫲唔肯，親生老豆話點知比左佢會唔會拎曬黎買冰，走前重留低幾萬卡數要我阿嫲還，我果晚番到去興個火屎，當面屌7佢，佢就7情上面喊到死死下，話咩我老豆差人錢，怕我比人斬先帶走我，同埋佢做雞係我老豆迫佢，咁果時佢喊到仆街，我信左，第2朝即刻打比老豆（前一晚有exchange電話），點知原來佢講大話，雞係佢自願做（後黎向左阿婆求證），而當年我老豆係做馬欖，咁就識左佢同屌系，咁我就覺得好撚心寒，點解咁既大話都講得出，博我可憐，但後尾我無當面折穿佢

呢年幾我內心不停交戰，其實佢細個點打我，我都原諒左佢，果幾年我有兒童精神病導致我出現一個一生既病，我都忍左佢，到中學佢點樣每日用言語折磨我，我都忍左佢，佢見到我個病話我好嘔心，我都忍左佢，都一心打算出黎做野會養佢（佢而家都有番工），但佢呢個大話我忍唔到。到後黎我知佢當年長期吸冰毒，做左好多research，原來長期吸會變左欺詐型人格，自已呃埋自己，有時又諗深一層，佢當年因為面上有胎記自悲，做mk搵自尊，到後黎重做雞，好撚慘，好撚心痛，同埋呢十幾年都叫做餓唔死我，我中學之後佢有番工，雖然到今日佢都重係番到屋企發洩d負面情緒去我身上，我個心都係憎佢唔落，會諗當年毒打我係因為佢有情緒病，佢都唔想但另一方面，又好撚嬲兩件垃圾生我出黎玩個超難人生，小學到現在每日都比佢mentally加physically影響我，所以想問，如果我個心憎佢，唔想再理佢，想佢日後自生自滅，我會唔會好撚仆街

阿嫲做雞定老豆做雞?

呀媽

不必恨
離開你老母
愈遠愈好

屌自己？

係

俾我應該會想斬柒死佢(認真)

離開佢都係為你自己好，唔仆街呀

你既然上得黎問 心中都有個答案

樓主有啲咩病會令人覺得嘔心？

日日同自己講屌我老母閪

咁既家庭環境你仲咁有理智好難得 大過左咪少d 理佢睇下有冇得獨立囉

係就係有，但有兩個，唔係扮野

但我成日會諗佢有幾撚慘，之後唔諗自己有幾慘，係一個月得幾日先諗自己慘

而家仲係咪一齊住?

佢仲有冇吸毒?

你自己最終想點?仲會唔會同佢一齊生活?(唔好講咩照唔照顧先)

係
無，但成日都好多病毒，兩三日就話病，我懷疑係長期吸搞到咁
我就係唔知，好亂

咁你有冇性病?

無

你最仆街係竟然諗過要養你老母

我就咁睇, 關鍵在於你地兩個仲可唔可能一齊生活到。

如果你離開佢, 佢自己又生唔生活到, 有冇危險。有時間, 去搵個家庭服務社工傾下, 睇下有冇咩意見或者幫你組職下你自己心入面諗法啦

唔知忍乜Q，當年細個係因為生活
到大左駛乜忍？

每個人既人生都係自己，講乜Q偉大定牲犧
你想照顧老母係因為你覺得咁做係啱，唔需要搵D似是疑非既藉口
你唔想理佢咪唔理囉，根本唔係因為細過打唔打，定佢做唔做雞
其實最重要係愛呀哈利… 無愛無感情就算9數LA~

離開你老母
唔好俾佢搵到你

如果唔係你成世仔就咁玩完
自私都係咁話

你老母仲做緊雞？

幼稚園打雜

好慘

有個朋友同你差唔多情況
有次佢老母吸冰吸到發癲 搵尻左佢入青山
食精神病果d藥 情況好快好轉
你仲想同你老母一齊生活既可以試下咁做
拉佢入青山搞搞佢
如果唔係既 你就快d離開佢
有個咁既老母害你一世

我有個好fd既社工，但我都無講呢d，但講下細個比人打（因為有file佢知），我現實係報喜不報憂
可應我痳木左，我唔知d情感應該係點，純粹想聽下大家會點，多謝你

走
認真

緊係走 唔認佢做老母斷關係

斷絕關係啦
唔係俾飯你食就大哂架嘛

現在retake dse中，但考完要出黎做一年野，個病要錢醫，最快都18年先走得

但佢好撚慘，佢現在生活無朋友，番工放工，老左點算

你唔離開佢只係因為你係一個弱者，君子報仇、十年未晚、出得黎行、預左要還

咁你點解要上黎講

佢無入，我就入過幾撚諷刺

咁唔忍心咪繼續養

就係叻一方面，我都好撚憎佢，生我出黎受苦

佢害左你個人生 仲幫佢諗晚年⋯

唔使諗斷絕關係

對呀
俾飯仔女食係父母的其中一個責任
唔存在養到你咁大就要還的道理
你養唔養番父母 係應該發自內心
視乎同父母的感情係點

啫係咁
生娘不及養娘大
你老豆老母只係生你出黎
完全冇盡過父母既責任
與其哂時間喺你老豆老母身上
不如自己賺多幾個錢孝敬你啊嫲好過啦
仲有，得罪講句
你老豆老母仲係一個mk仔
你覺得你對佢好，佢地會修心養性咩？
關係既野係雙向，如果得一方不斷付出
你既付出只會愈來愈cheap
人係犯賤，要失去過先會珍惜

放低過去

去開始新生

當佢死撚左算啦

自私d 講 香港唔會餓得死人 你老母如果唔吸毒果d 正常生活唔會死
但你人生已經比佢害左咁多年 係時候為自己諗下

睇完覺得樓主你好慘
不過我相信事在人為,
忍受到咁多年可能反而造就左你既優點呢

正皮係俾巴打嘅
超難人生都可以咁生性，養唔養佢晚年呢啲我無謂講，巴打自己決定，但真心覺得你咁都仲可以保持住呢份心意真係好厲害

但有太多代價，真係好多，慘過我既人大把，但多謝你

屌我有時都會咁諗，如果我入到u住hall唔理佢幾年，佢會唔會轉變
孝敬阿嫲就中一到宜家都有，佢係唯一比到愛既感覺比我，拖住佢行街係最幸福既事

多謝大家留言既意見，但咁多年黎第一次有咁多人對我的事出意見，好陌生呢樣野，我要消化一下先，真係多謝

入左u先諗啦 依家無問題嘅咪住住先囉

社工同老死都咁講
但其實我個人痳木左
所有一般人既唔開心eg失戀 無錢 我都無曬feel 身邊有任何慘事都唔識比反應，係家以外所有事我一律反應都係開心or平常，好辛苦

大個左有手有腳
想做就做啦
感謝你老母賜你生命
除此以外, 你無野欠佢

咁有咩問題
歷練多成就你更成熟

走啦, 你唔係以為佢養大你係基於愛下嘛?

佢養大你唔比你死係基於法律責任, 而唔係父母責任

成日咁撚心軟做唔到大事

相信樓主已經諗左呢個問題好耐，我係你就會返工儲錢
有經濟能力就不動聲色咁走，唔畀老母知道住邊

童年已經好坎坷，唔可以再咁繼續落去

樓主 加油...

養乜春老母，留返啲錢孝敬嫲嫲好過

走啦，你有你既人生要過，你冇野欠佢

如果衰心軟只會害你一世

佢唔會有事㗎，你擔心你自己好過啦

你都識講，其實慘過佢嘅亦大有人在，況且其實係佢自己攞來㗎

俾啲時間自己靜下，諗清楚

respect

同理心係現今社會上非常保貴嘅一種精神修養，
雖然由困難mode 開始，
你呢個年紀，仲有好多on9仔仲停留緊用咩籍口唔使比家用先覺得天經地義
你已經比佢地叻太多。

你問得就係良心過意唔去，
雖然良心唔可以量化，不過呢個時候不妨用量化方式去衡量
，先定一個唔累到自己/嫲嫲嘅底線，
例如：
你每月要用幾多資源去維持你同嫲嫲嘅基本生活質素，
有剩嘅，就提供比你媽，
因為客觀因素上，你自己，嫲嫲，重要性一定排得比你媽前，係咪？
再跟據剩底嘅，你自己判斷提供幾多比你媽，
呢個排名可能有一日會轉，
例如你結婚/有女/嫲嫲走/媽改善...

到時你自己會識做架啦

離開佢 自己住 間唔中搵佢食餐飯 比錢佢洗
離開既意思又唔一定要斷絕關係 只係唔日日見
佢有事你仲可以照顧佢 金錢支援佢
你都要有你自己既生活
其實生得你出 照顧既責任應該係佢 但佢做唔到
你肯認佢做老母已經仁至義盡

樓主重可以咁理性諗養唔養佢，你老母生到你真係一生最幸運

18歲啦 自己諗啦 錯既又唔係你 佢地咁對你你都未走已經仁至義盡

巴打，我同你既經歷好似
成個人生都比佢糟蹋咗

走到就走啦 你越係對佢好 佢就越覺得佢嘅行為係理所當然 過一段時間(當然唔係幾日或者幾月)佢都仲肯叫你返嚟之類 仲證明佢有得救 冇聲氣嘅當自己冇阿媽生算

btw巴打你依家幾歲？

希望樓主係假膠

巴打，你真係好孝順好善良，俾我就晨早斷絕關係

你老母 有無盡過佢本份呀 我睇完故事就覺得無既

你重要諗埋佢個份？樓主你係咪有病呀？

你老母慘 你就唔撚慘呀？你將來拍拖 你覺得你條女點諗呀？我係你就 自己離開呢個家庭 自己養活自己 靠自己雙手打拼好撚過

巴打好好仔

樓主好善良
咁都仲忍到，仲要鄧個咁嘅呀媽慘
比我我會快啲有經濟能力自己走咗佢，最多每月比少少佢，等佢餓唔死算
樓主加油

收返尾二個果句
我send 完之後都係覺得唔好比錢佢自己走算
佢自己攞嚟

麻煩下將個內容縮到拉一下可以睇完

樓主加油

離開 你唔忍心，係因為患左斯德哥爾摩症候群

Sometimes it's ok not to be ok
適當嘅情緒表達都好重要
平時咁大反差係會好辛苦
慢慢學習去感受/表達
我知係好難 但加油呀巴打

屌
食冰真係最撚毒
會改變大腦既感知
除左多病痛
對外界既反應同一般人會完全唔同
要戒都係最難

巴打好好
自問都冇可能咁樣以德報怨
但你要諗清楚
你俾錢佢都唔係問題 佢可能仲會搞9你成個生活
呢啲錢真係未必解決到
Btw 好好孝順嫲嫲
佢好錫你嫁

走啦
揾返嫲嫲同佢一齊生活仲好啦

如果巴打已經成年，咁就揸定主意，做自己認為啱嘅事啦。你唔再理你老母又好，你選擇繼續同佢生活都好，決定咗就唔好後悔，反反覆覆，只會浪費自己時間…

聽巴打嘅講法，你老母有問題就一定㗎啦，只不過係，佢有唔啱，你係咪就有決心由佢自生自滅啫。怕你將來會後悔，依家諗清楚先啦…

每個人都要為佢自己行為負責嫁喇
你唔洗擔心你唔理佢 佢會點算wor

唔能夠一句話細個唔識野 比人搞大左個肚又吸毒上癮而怪人唔理佢
呢個都係佢要為自己細個既行為負既責任

當然走左，你ge人生係會輕鬆d，但你要諗下你走左之後，你老母會唔會有影響（e.g. 吸番毒，無人生寄托，無生存意義etc.）

如果佢因為你走，變到好差，例如最壞吸番毒咁，到時你會唔會後悔番宜家自己呢個決定。

如果考慮清楚，覺得第時唔會後悔ge，咁就走啦。當然走都唔一定要斷絕來往，都可以得閒去探佢or間唔中俾下家用，自己諗啦

始終係你老母，佢地終有一日會明

走啦

呃咗你由細打到你大
冇盡過母親責任
又恰自己老母，又去吸毒
唔會反省自己
依個女人已經冇得救
樓主你都可以同情佢，仲想養佢
哈

其實每個人都要對佢自己人生負責任
包括佢，亦包括你
你朋友社工幫唔到你脫離苦海
同樣，你都唔會幫到你母親
救到你既得你自己，祝願你能快活過生活

我覺得最愛你嘅係嫲嫲
所以如果要負責 一定係嫲嫲先再到老母

好難judge你到底應該點面對老母
因為佢始終係你老母 雖然唔負責任好無用

如果係我的話
我有能力的話會接濟佢 但談不上負責
但情感上 我唔會付出

因為你人生下半生係應該對你自己老婆同仔女負責
我比較反對父母要仔女負責呢種華人思想

加油呀 巴打

劇情可以拎去拍劇啦，吊

樓主似係，加上個原兇係「屋企人」所以更加鑽牛角尖
建議樓主睇下專科醫生先

有咩慘得過老母吸毒, 就係老豆老母都吸毒
我建議你有能力自立就咪撚再理佢地

其實一睇就知樓主都出撚左事
邊有可能咁撚樣都重忍嫁屌你老母

你留低繼續忍屎忍尿養佢唔係叫孝順 呢啲叫蠢
個人生係你 你只需要向自己負責 同樣地 你老母搞成咁都係佢自己攞黎 佢要負返呢個責任 唔應該由你黎承擔

佢成話屌你老母臭系，咁你咪順下佢意，話唔定會和好如初呢

認真，為左自己點都要走

走啦
有時候唔係生你岀嚟就乜都大哂
咁嘅情況唔洗對你媽負上乜責任
同嫲嫲生活好好孝順佢仲好

你驗過？

巴打加油

搬走啦仲要斷絕來往，你一日唔走都唔洗旨意個病會好，想過正常生活一定係擺脫唔正常嘅事物先，你仲後生想從新生活好易，至怕你十幾年後先諗走，到時女又識唔到錢又俾晒個仆街老母，毫無動力咁你真係一世玩完

佢嘅錯你唔需要suffer，最緊要救得一個得一個，佢冇得救嘅你就自救，無謂攬炒，唔好再耳仔軟，是非對錯你其實識分，做個仆街老母嘅孝子佢會欣賞你咩？覺得你戇居佢自己完全冇錯咋，呢類人唔見棺材唔流眼淚，你無謂同佢癲

你老母連人都稱唔上
快啲同佢斷絕關係
支持巴打
如果唔係你成世有排煩

你襯未有收入
輪定公屋
日後大個仔望有機會分開住啦
最壞情況有工開後租個板間房仔

我都同老母分居
唔同住大減摩擦
如同住一係佢痴線
一係我被激到痴線

有D人真係唔好日日相處呀
避得就避
老母都係咁講

但你都最好如有能力比少少家用佢
唔同住唔代表零貢獻比個阿媽

我依家得閒Whatsapp理下阿媽
仲幫佢上網買六合彩同買股票
等佢唔好以為我當佢透明亂發脾氣
頂盡一個月食一兩次飯見下囉
少見少摩擦
Whatsapp對話又好難嘈到交

其實問其他人都唔會有答案...
呢個世界無義務 你養唔養佢事實上對你黎講都無後果(法律上
到底要點做 你應該問心你有幾愛佢
你愛佢你知你要點做
你唔愛佢無謂理其它人點睇

老母此終都係老母，血濃於水，你阿媽打你係想教到你好唔想你行佢條舊路，起馬你離家出走會搵返你都算係咁，你唔理你阿媽佢會唔會乜都冇哂

無，但條j咁多年黎都正正常常，唯一感受到既係十二歲前情緒好差，唔知關唔關冰事

軟：拉佢入青山，希望佢改
硬：拿拿聲搵到錢搬出去，佢搵唔到你你唔搵佢，話撚知佢死，佢當初無盡到母親責任，就預左總有一日會比個仔拋棄
我prefer後者，你既人生唔應該哂時間係d仆街到，世界上仲有好多事物/地方等住你去探索，無必要為左一個自私既人放棄自己既將來，比佢束縛住成世

我就一定簡後者，佢條路自己簡，仆街唔好喊，自己當初選擇吸毒就要自己負責任

加油樓主 祝你有個美好將來

好多謝咁多個人，我心中都有套諗法，番緊工未必覆得曬所有，但真心感謝，希望大家生活中有咩困難，要知自己已經好幸福，我唔係想用叔本華果套化解你地既問題，而係你地每一日平凡既一天，對我黎講都係遙不可及既幸福

關於我自身，我而家個病令我皮膚核特同有關節問題，每個月要一舊錢醫，我會考完dse番一年地盤草錢，for18年讀書每月既醫藥費，同埋我係想入社工（勿屌），做番家庭，幫得一個得一個，你地講得岩，諗撚左自己先，屌佢老味

講真
父母想子女愛佢理佢
首先要愛子女先

好多父母以為打人鬧人發脾氣就係愛
我相信樓主真係忍左好多年呢種折磨式既愛
先會上網打咁大篇野呻下

有種人做獨家村親朋疏離都係自己做成
唔係無人嘗試去愛佢理佢
係佢當左所有人係敵人仇人咁黎對待先
種乜因
就有乜果

關於我嫲嫲，其實我小學開始已經想番去住，但呀媽成日話果邊d人唔要我，大個先知原來佢9吹 而嫲嫲有樓的，錢不是問題，我只想佢有一日行唔到時，我會照顧佢到佢離去

社工...

再多謝多次大家關心，暫時我個思路同邊位巴打所講既大至相同，認真睇你地留言喊到on9，真係多謝

今年幾大？

今年20了，巴打介唔介意分享？
糟蹋呢個字，幾年前我都咁諗，現在不諗了，唔諗會舒服d，避到幾耐得幾耐，喊完再避，避唔到再喊，加油

我老母都成日鬧我：屌你老母

樓豬依家仲讀緊書？

放棄你個濕鳩老母啦仆街仔

就算有個好衰既阿媽
都盡量做好自己慢慢進步
用你阿媽做反面教材你就會有動力努力架啦

我以前考會考時老母都鬧離婚
我都理唔到咁多
都係照溫書考試
佢製造問題唔代表我要陪佢痴埋一份
唔好比呢D麻煩友拖累你一生
正常你係長命過佢

如做社工你會好有說服力
接受過家暴同各種家庭問題
你先可以說服人地你係過來人有經驗去慢慢剋服佢

如果係我應該一早報警斬纜
用啲錢養你阿嫲好過啦
你阿媽一日唔戒毒老實講應該唔會有好轉
但我又覺得巴打應該迫唔到佢去戒毒睇醫生

呢個人生就你嘅，自己揸返主意好啲唔好信晒網上人講，講就容易做就難睇電視劇咁睇佢地梗係可以講到俾著自己可以幾咁決斷啦
點都好啦，加油呀巴打

巴打，我都係retake緊，好多野煩
但情況冇你咁慘
加油

走
同咩人一齊通常都會有咩野人生...

我好細個已經當阿媽做反面教材
佢做既野我都唔照做
基本上就生活可較正正常常

如聽佢話
我只會變成另一個佢
長期累到身邊既人

靠雙手打拼，最撚hurt係果日見親生果個，佢笑笑口話，好似你咁樣通常都撈得好掂，我果刻唔係阿嫲係到我諗我會打撚7佢

btw我都是20歲

擒撚左佢，以後佢喺你棒下就聽晒你話，要佢改好就改好

至於拍拖，呢兩年個病惡化到關節有事我都無拍了，同埋生仔會遺傳個病比佢，不了，無撚計

我都係, 我覺得我自己識當佢做反面教材冇學壞已經叫做好生性
基本上我係叫做冇家教, 但係靠自己做一個有家教既人

唉，好撚恐怖，但慣左

咁都唔會，佢無食好多年
我會照顧佢到佢走

屌。。。可能係，佢今年新年中馬買左部手機比我，雖然平野但我好撚感動即場眼濕濕，會唔會真係，睇到你個留言好撚震驚

佢吸都算，大撚住肚都吸

係，諗起佢以前唔做野大食懶對野，我中四開始番工無射過波，共勉之

我覺得做佢個仔
冇痴左線已好好

我係屋企既存在就是出氣袋，我溫書夜番開門果下搞醒佢佢會屌我唔撚洗做，佢番工好辛苦，唔會無曬，最主要我怕佢無朋友會寂寞

認真 點解樓主冇自殺
咁到頂得順

retake中，讀書屎上年得19分

即係比你食開屎既人
突然比少少糖你食
你會好感動
暫時唔記得左食屎有幾慘

題外話，唔知點解見你地讚我，我開始意識到自已幾好，之前唔會有呢個諗法sor明明講左唔取暖

呢啲只係出於本身「親人」嘅身份一直作出嘅差勁行為同無啦啦小恩小惠嘅強烈反差令你有複雜嘅感足啫, 你有斯德哥爾摩症候群就唔會有內心掙扎上嚟開post啦

個病每月比錢先得，重要唔知last到幾多年，新藥黎
女我無諗過了，以前拍過幾次，擁有過果份感覺夠了
我唔係要佢欣賞我，我唔會指意佢會give and take，我只係唔想佢一生咁悲劇，錯唔係全部係佢身上，我唔想見到佢老左一個呆坐公園食煙，無老友記陪佢過日晨

為D濕9老母自殺
唔值得
人生仲有好多野值得去做下
唔好為一個人放棄整個人生

香港男士平均都係得八十零歲命
唔好以為好長
係唔知道有冇得投胎轉世之前
梗係用盡個生命啦
死左乜都無哂
連上黎吹水呻下恥笑下都冇機會呀

斯德哥爾摩症後群

咁都好少少
但我好怕過幾日佢心情好new下我講野我會心9軟，我唔敢望到佢塊面個胎記，好慘，佢都辛苦左好多年

仲需要走上黎問架咩 好簡單搵個社工講返哂咁多年受既暴力 實告佢一鑊 跟手走人斷接來往啦

你只需間中理佢
如有工開比少少家用

但無需一世同佢住
住板間房都可能開心過同佢住
有乜方法分開住都試下

有D野要為自己打算多D
但唔係話叫你同佢絕交
母子關係都唔係你話想斬就斬得斷
亦無可能隱性埋名唔比對方搵到

要愛別人先要愛自己
要討好別人先要討好自己
但愛自己同討好自己又唔同自私

會唔會試下睇埋中醫？可能針灸對關節有幫助，廣華醫院有中醫部不妨試試

巴打 加油 讀好書入大學
就算你入唔到應該都考到份政府工
你已經好出色了 加油 為自己精彩既未來打拼

我咩都試過了，呢幾年自己拎左好多錢出黎，真係諗得出既都試過，得番最後一樣野叫生物製劑

講真 咪撚理你老母啦 照顧你阿嫲就話暏

呢啲比我就簽衰仔紙
理撚得佢

btw巴打加油

當年學校想幫你你唔肯

痴線 自己打你仲要叫埋其他人打你
你忍到今時今日所有野都靠自己 真係好叻

有經濟能力就走吧
我同您都係相似既問題 只係無您咁嚴重同荒謬（可唔可以咁形容？）

雖然佢係你老母 但對別人仁慈 等如對自己殘忍呀

其實情況都好過你細個果時
阿媽仲有冇吸毒

情況好咗可能係因為宜家比以前難買冰
未必因爲佢媽諗通咗
甚至覺得個仔讀完書可以開始搵錢
唔想冇咗條水喉

我老母都試過報警誣陷我。我小學、中學時期，佢都有打電話去學校騷擾我，我每次同佢嘈完都提心吊膽，結果無心機讀書。老竇走咗之後，佢仲變本加厲。佢都會因小事用粗口鬧我，仆街、柒頭、冚家剷、屌你老母，全套齊晒。佢仲會喺大廈、屋苑周圍唱我。以前學校有家長日，仲會屈我，無中生有咁，等老師都討厭我。最後佢仲笑我讀書唔成。我當時喺屋企心情差，返學又日日驚咁，面口自然唔好睇，點知班同學見我苦口苦面唔出聲，仲聯合嚟恰我，可謂雪上加霜。
今日我遲過人兩年先拎得返八大非三大UGC學位，今年畢業。我已經決定咗唔會養返佢 一直喺外面供養我嘅係老竇，我好清楚。
樓主，希望你睇完我分享後，唔會覺得孤單 加油！人生係我哋自己嘅，唔洗諗點面對啲咁嘅人。

明白樓主 有個唔好嘅呀媽
細細個佢日日打牌 一日淨係俾我食一餐 (屋企人講翻) 連喊都無力 又唔肯翻屋企食飯 就係唔想洗碗 細細個屋企人送左細細個金頸項 又俾佢拎左 跟住同爸爸分開 留低幾萬元卡數 要我嫲嫲還 又用粗口話我嫲嫲 到我讀小五 小六 有大耳窿上門追債 明明冇聯絡好耐 原來係寫咗我老豆做擔保人 到而家都唔想認佢呀媽

潮文feel

十卜巴打

巴打加油 慢慢醫返好個病 重新開始你既人生
你阿媽果方面你唔一定要從此不相往來 始終對與錯係一個模糊既概念 好多野非我地自身可以控制
而就算你完全唔理佢 其實你都完全無問題 因為佢有負於你 最緊要顧掂自己先 呢到好多人支持你

明白，但你小小都無諗過原諒佢？現在生活過得好嗎，加油呀

屌，我同你case真係好似，巴打你好撚tough
多謝你。。人生應該係自已既 好岩 真係好岩，希望你未來生活快樂

你好on9﹐竟然仲想理佢/養佢
你IQ正常的就離開呢個老母啦，去邊道生活都好過對住佢
血緣真係冇意義的，記住呢個世界冇人一定會對你好，靠自己的力量活下去
當自己係孤兒就得

會唔會咁撚黑暗
起碼我今年retake佢間中都比50蚊我食飯，應該唔會誇到貪我出黎做野掛

介意分享嗎
無了，只係個人極瘦，幾日就呢到病果到病，屌鬼話番工好辛苦

多謝你 我會盡努力做個幫到人既社工，希望做到呢樣野

其實我唔覺真係話咁嚴重，佢都身不由已其實，總要有人做不幸果個，點解唔可以係我同佢

果時唔知點解，一聽到要告佢，係學校喊到想跪個老師，但我諗番轉頭，都無後悔

咩係愛？
我可能做到愛人，但愛自己好難
由細到大咩住舊石生活
對自己好係好難，太多野
但我會想愛人，幫人

走啦屌 一個同你得血緣關係既人 不要也罷

捉佢去睇精神病醫生重好啦

好好咁照顧佢 到老佢就會後悔 後悔一世

Its alright to be angry.
You've done well.

政府會養佢

本來係想pm你鼓勵你，不過我揾唔到pm個位喺邊。逆境會令你變強！另外，要誠實面對自己，唔鍾意呢個人就唔好再理佢，唔好因爲佢係老母就繼續作賤自己去理會佢，反正佢都無盡做老母嘅責任。

離開你啊媽 走之前狠狠打柒佢 好好孝順嫲嫲

LM

當你覺得自己愛佢既時候，你會好憎佢；但當你好憎佢既時候，你又會覺得自己好愛佢。樓主你只會係呢個循環不斷loop

所以你唔好再俾呢d情感誤導自己，反而係諗自己將來想過點樣既生活，（無論同你老母斷唔斷都好），否則將來你會後悔

如果換轉喺我 我會自己出去住 嘗試搵個好女仔 組織家庭 但同時會比老母家用 幾多就睇自己咩能力 我認為去到依個地步 耐唔耐見一次會比日日見更開心 祝樓主以後嘅人生過等快快樂樂

唔好比以前既事影響到你將來既人生，你媽媽已經係過去式，唔好再受佢影響

啱啦巴打 想做乜就去做
不過 你要諗清楚係咪真係讀社工呀
做社工唔係你諗咁簡單 尤其是家庭

利申 讀緊社工 好撚辛苦

你有社工都好好多，有人follow你，有野都可以同佢傾下。不過，你媽媽個邊有社工，佢有病，學你話佢都身不由已，但有個人同佢傾下，可能都幫到佢呢

走啦
今次真係屌你老母

忍到就忍住先
乜都唔好諗 你依家最重要最重要喺讀好書先
等你有經濟能力先諗都未遲
可能到時更容易做決定

忍唔住開返個AC留言
小弟同你成長環境都幾相似，雖然我比起巴打你應該好運好多。
係呢類環境成長通常造就左兩類人。
一種係經常埋怨，寧我負天下人既性格，好似你同我老母咁。
另一種人，會有好強既同理心，例如我諗你都會同我一樣，明白自己老母點解會有咁既性格同點解會咁對自己，你會諗如果你係佢其實都一樣會係咁。另外亦都會有好強既容忍能力(eq)。
呢啲係無意中被環境養成既優點，亦都會係巴打將來係社會待人接物既利器。
上面都有巴打講過，你上得黎問其實已經有自己既答案。有啲野唔想刻意要自己做一個決擇，因為你唔係得a同b簡。
比起點樣對你老母，有更加多值得你focus既事，例如學業或者將來等等，隨住時間過去同你慢慢成長，自然會搵到最適合你既答案。
follow your heart。
有啲長，不過身為半個過來人，巴打共勉之

好多謝大家
我好難遂個覆
但所有留言我都好認真睇了
我從今後會努力學習 去感受 去對自己好
我要做個幫到人既社工
無論幾難，我都要做到
至於我呀媽
我都係果套思路
出黎做野 養佢 我唔忍心 我知佢心底係有小小愛我 那怕只係小小
佢未去過旅行 我都未去過 我想帶佢搭一次飛機 想佢過一個開心既下半生
多謝大家

你係未智障

青山走犯

祝你好人有好報
你阿媽咁仆街你都諗住養佢
比我打7左佢好耐

巴打 雖然你老母對你咁差
某程度上累左你一世
但你本身都唔係一個咁無情嘅人
既然你唔忍心佢冇人冇物
一個人孤伶伶
但又想有自己空間
不如當你有能力嘅時候搬出去自己住
之後定時定候探下佢
同佢飲下茶之類
手頭鬆嘅咪俾少少錢佢買下野食
作為兒子
做到咁已經好足夠喇

夾硬迫自己狠心
我怕到時後悔嗰個係你
話曬都係自己老母 自己親人
佢mk又好 吸毒又好
最緊要係你覺得繼續同佢接觸係ok
其他人點諗唔重要

咁細個就要開始面對咁多事真係好唔容易
你因為面對呢d事而令咁細個嘅你被迫咁早就長大
雖然我幫唔到你d乜
但我都想同你講聲加油同你打吓氣
其實你已經好叻

Agger

你老母真係人渣黎
仆街死MK扑野就帶袋啦
你真係慘....要 做佢個仔

咁都唔走 屌
入男童院可能仲開心

你老母宜家幾多歲?
幫佢搵SP 囉

不過你都要考慮下走之後住邊?

巴打 唔好再諗啦 離開你老母啦 依啲垃圾由得佢自生自滅算啦 你諗下佢當年毒打你嘅時候有冇諗下你感受？ 點解你依家要理佢感受姐？ 你要受嘅苦一早受完啦 快啲走人離開佢 過新嘅生活啦

我冇乜意見比到你
只可以講句巴打加油 未來有更多美好既野等梗你

離開佢啦，有心嘅咪定期採下佢算

打得出呢啲嘢嘅人屋企多數係小康幸福 講埋啲咩「天下無不是之父母、世上只有媽媽好」，根本無知。

啱 垃撚圾愚孝

走

睇得出巴打你係一個孝順仔
最好就緊係可以叫老母戒毒 過番正常生活
都知無乜可能架啦
始終嗰個係老母
到巴打有能力就搬出去住
得閒去探下佢 每次見都勸下佢
咁佢唔聽咪算囉
我無巴打你經歷咁多 可能以上講嘅都係無可能嘅廢話
巴打加油啦

訓唔到 不停睇你地既留言
其實要去搵自己既人生 唔係咁易
明明早幾年個病好地地 外型幾好
呢幾年諗前路 一路番工一路讀書
慢慢加重
外觀似怪獸都算 最慘19歲仔 落樓梯都痛
本身玩結他 呢半年手指痛 chord都禁得辛苦
愛情 我唔會有期望
我曾經受女仔歡迎 好深知大部份女仔都睇外觀 我本身個人好有自尊心 近呢一年自尊真係落到好低
加上皮膚每日痛同痕 每日訓得5個鍾痕醒
溫書都半睡咁溫 黎緊dse自己都無信心
點樣痕住寫篇好既文？明明上年都無咁嚴重
我唔介意不幸 我好努力擺脫
點解佢要比呢個病我
大熱天時都要長衫長富 每日痕痛
唯一希望快快考完儲錢買藥
我曾經幻想日後生小朋友
比最好既野佢 比愛佢 比自由佢
但個病會遺傳 我唔想個仔比人當怪物 唔想佢步都跑唔到 唔想佢見到女仔唔敢追
其實呢個病好困擾我 我一開始唔敢打出黎
我唔想講到自已幾撚慘
我想做正常人
我唔想每個人知道呢d事後可憐我

希望樓主可以搵到幸福
呢度好多人支持你

唔好害怕接受幸福，你應得架

樓主
今日睇你post的x不幸

自己要走出死胡同

阿x要kiss

媽,放唔低,一個月睇吓佢

好撚想話比樓主你知
你自己先係最重要
你值得更好既生活

希望遲啲香港會多一個有熱誠既社工

走啦屌
由尻得佢死啦

佢都無諗過為你既人生負責，依家你應該搵返屬於自己既人生

巴打你咁嘅身子做地盤會唔會唔係幾好啊？
擔心讀書錢嘅話 不如申請grant loan？
或者問嫲嫲借住先？
希望你之後可以過到你想過嘅人生

見步行步先，唔好諗太遠。你用宜家自己不堪嘅處境嘅推算未來，又點會諗到將來會係美好呢？咁只會令你情緒更差。唔好諗太遠，做好當下要做嘅事就好。讀得上去固然好，但唔好畀太大壓力自己，用平常心面對難關，咁樣成功嘅機會大啲。
你同媽媽嘅關係，就算你點諗都好，都唔會有咩改變，只係令你更加唏噓難過。既然係咁，一條心去讀好書考好個試好過啦！

我打完之後馬上後悔了
其實都無咩野，個病一開始要4萬 之後每個月5000，就好大機會康復，但一要打一世
sorry我唔應該打出黎 明明講緊呀媽
你講得岩，讀書最緊要
今年升唔夠分最多咪今年放工溫多兩科
總有出路
多謝你

唔得了，我想一年耐草2至3年既藥錢，始終每個月都幾千銀，我想讀u/asso時係專心讀
同埋我打左針之後兩個月就會好番，關節，最多都係痛住開工幾個月，始終果到老死睇住人高ok

經歷無分多少既。。。我唔覺得我經歷得多就威，每個人都有值得被學習既地方
佢無吸好耐了

我唔需要佢教，唔會變到佢咁
佢打我係真係出氣架炸，我都想有咁多含意

其實你上網講下心事對你自己都好嘅，成日收埋收埋咪盞仲唔開心，冇話限死你只講自己阿媽唔准off topic嘅

sor咩ry, 你都無講錯嘢。怕你諗太遠諗壞埋個腦行錯不歸路咋 身體緊要，早啲抖啦

sorry 突然發現呢個回po我係到講d藥既錢，我唔係有心，我唔係博可憐搵錢，大家千萬千萬不要誤會，我只是想表達其實用錢解決到

唔仆街，佢有個閪架嘛，佢可以自己揾食

如真如假如可飾演分身屌自己

想幫樓主出點醫藥費 但無錢
加油樓主

樓主讀邊幾科？

可唔可以俾你facebook又或者其他社交聯絡方法我 ? 你既人生經歷同個人道德觀都好有戲劇味道

重有，大家可以唔洗再覆呢個post了
我好多謝你地比左一日我取暖
比左一日任性我
比左一日既鼓勵我
你地每個留言我都唔會視做因為我慘就係應得，你地無義務鼓勵我，我真係好多謝你地

至於我呀媽，最如前一兩頁，我想佢下半生開心，就是咁

黎緊我會爆埋呢個月，努力番一年工，希望今年or後年入到，有好消息比大家
今日既溫暖我會儲起佢，呢一年慢慢用，慢慢搣
真係好多謝你地

加油巴打

驚無人睇到，紅字多次
就算真係有巴打想話比錢我，我都唔會要
千萬千萬千萬不要誤會我係黎籌錢

巴打係唔係住屯門？

巴打 辛苦你喇

唔講太多 巴打加油

加油啊巴打

唔會 其實巴打你屋企咁既情況 唔係你咁識諗既話你同伯母已經上左港聞版
講返正題先 雖然巴打識諗會用到理由解釋返伯母種種常人唔能夠接受既行為 但係即使你大愛到想改變佢 唔想佢好似前半世咁渾噩 想佢無咁孤獨 你首先要問下自己 心底既創傷修補左未 未修補仲要夾硬寬恕佢既話 你自己只會傷上加傷
離開佢 同佢保持距離 專心過好自己既生活 搵心理學家之類既人傾傾
等到你心入面既傷疤埋口個陣再盡你覺得自己應盡既責任就算喇

巴打加油，追完篇文知道原來我童年唔開心但你比我更辛苦。

你係一個內心好堅強嘅人，加油，無野可以難到你。

btw，如真急需要短期內嘅資助，我願意幫手。

其實我諗佢只係唔忍心見到佢阿媽晚景淒涼啫，又唔係話聖人mode on要改變佢嘅，佢都明白佢阿媽做嘅事係錯，應該係嗰種提返都有刺但唔再同佢計咁多嘅心境
相信佢都知自己冇一定要照顧佢嘅責任嘅，總之只要係佢自己諗清楚先下決定就得喇

巴打真係一個好善良的人
祝你成功入u

相信你都會唔忍心，其實自己早有答案，想人說服你認同你（我估）。
真係唔忍心既，咪養囉，佢盡左「餓你唔死」既責任，到佢晚年你都做返呢個角色就得。
巴打，記住人生係為自己既，覺得你好堅強好難得 最應該養既係你嫲嫲同你自己

有個小小既疑問 如果你媽媽係你6歲個時突然接返你係為左問你嫲嫲換10萬蚊 咁點解你嫲嫲唔肯俾佢嗰時佢唔掉返你返去?如果佢只係想要錢 以佢嗰時既環境點都唔會想湊住你啦
同埋如果你唔介意 我想問下你係點同你婆婆求證你媽媽係自願做雞? 姐係你婆婆係點講件事 或者你婆婆有無話你媽媽點同佢講?
其實有可能你媽媽係講真話架喎 你試諗下 一個女人 做人個女 點同自己個啊媽講自己去雞 好可能佢個時既心態係講悔氣說話 講到自己“係啊 我係貪錢 我係鐘意俾人屌 我係鐘意做雞架啦”咁 但其實佢內心係因為覺得羞恥先會咁講

頭先未追睇依到
加油啊 希望你之後會愈來愈好

你唔明addict係點，阿嫲比十萬佢，難保佢再要多十萬，收錢後唔放人都有可能

我打比佢，好認真問，佢係咁問我點知，我發惡叫佢答先，佢話係，過左去，叫我不要再提

同埋我果日朝早打比生我個男人係講曬粗口，我一心諗住如果堅有呢件事，我就去斬佢，人生都唔要，同埋佢話佢唔只第一次屈佢迫，當年唔小心比阿婆發現，都屈個一次佢，我阿公重搵人斬佢（佢黑底），走佬埋番大陸

重有，果晚我呀媽喊咁同我講，我打完比生我果個男人之後再打比阿嫲，佢都話，當年唔好意思同我講，邊敢同我講我阿媽係做雞

而我呀媽係170高，生我的男人164，當年經常比我呀媽打，我未升中之前佢真係好撚好抽，無宜家咁瘦，我係完全還唔到手，佢無可能會被迫做，跟據生我個男人版本，佢係為搵錢易，我信，佢一向懶底，無論係阿嫲到住定搬出黎，佢無一份工係做得長，一係就話同事點，唔係就佢請太多病假，小學佢長時間打機時我已經要日日落去幫佢同自己買飯盒

同埋阿嫲當年第一口就拒絕，佢已經用粗口屌我阿嫲，話佢小心無仔送終，如果唔係佢即刻咁既反應，可能後黎阿嫲真係會心軟

sorry，原來呢個位我get錯左，但呢個位我都諗過，我所有都諗過曬

我推論係，佢本身的確係想要呢十萬，但佢得唔到手，我有2個推論：1佢就轉左個思路脫毒，因為果時住深水步，拎野太易，狗友近，可以參考國外同強國食meth既人share（go to知乎 and reddit)，要介一定係要搬去另一個city，因為佢係食到三十歲前已經無曬d牙2 佢迫我走一開始都係租深水步劏房，後黎靠單親身份排到間公屋，重拎埋綜援，可能一心想咁樣hea幾年，同留低果幾萬比阿嫲找數

而點解我咁雅確信佢想要果十萬，就係阿嫲一野話唔制，佢就電話入面屌阿嫲祖宗十八代，話佢無仔送宗，早d死

你唔學壞，已經難得。巴打加油

同埋生我個男人已介曬k仔冰，有兩個女，錫老婆，做到某一行師傅，已經改過自新，講既野我偏向相信